{
    "question": "Apa saja kekayaan laut yang luar biasa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kekayaan laut Indonesia juga terlihat dari keanekaragaman hayati biota laut. Laut Indonesia memiliki 8.500 spesies ikan, 555 spesies rumput laut, dan 950 spesies biota terumbu karang.</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikan,trumbu karang,dan kekayaan hayati</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-sikap-mengahadapi-keragaman-yang-ada-di-sek-641",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan sikap mengahadapi keragaman yang ada di sekolah ! \r\n\r\ntolong jawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghadapi keberagaman yang ada di sekolah, yaitu :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatut yang berbeda dari suatu individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. Contoh keberagaman yang ada di Indonesia, yaitu : suku, budaya, agama, ras, warna kulit, dan kegemaran (hobi).</p><p></p><p>Di lingkungan sekolah tentu kita akan menemukan banyak perbedaan antara <strong>kita</strong> dan teman. Namun perbedaan tersebut jangan <strong>dianggap</strong> <strong>sebagai</strong> <strong>penghalang</strong> yang membedakan satu sama lain. Anggaplah perbedaan tersebut menjadi suatu <strong>keunikan</strong> yang hanya dimiliki bangsa kita ini.</p><p></p><p>Berikut sikap yang harus dilakukan dalam menghadapi keberagaman di lingkungan sekolah :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Keberagaman Di Sekolah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "13-melakukan-acara-pernikahansunatan-dan-akikahan-adalah-merupa-940",
            "question": "13. melakukan acara pernikahan,sunatan dan akikahan adalah merupakan acara dalam system...    lingkarilah jawaban yang dianggap benar,boleh lebih dari 1 Jawaban\r\na.faktor kebiasaan\r\nb. adat istiadat\r\nc.Tradisi\r\nd.keagamaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. keagamaan dan c. tradisi  maaf ya kalo salah ya..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-priodisasi-perjuangan-bangsa-indonesia-dari-sebelum-me-682",
            "question": "Uraikanlah priodisasi perjuangan bangsa indonesia dari sebelum merdeka sampai sekarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya ndak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tanya bapak!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-kebangsaan-hukum-agaria-251",
            "question": "Apa prinsip kebangsaan hukum agaria?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KURANG TAU DEH HEHE MAAF YAA:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-sistem-pemilihan-prsiden-dan-wakil-preside-yank-semula-277",
            "question": "perubahan sistem pemilihan prsiden dan wakil preside yank semula secara tidak langsung setelah amandemen pemilihan presiden dan wakil presiden secara ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karanena kita harus memilih persiden </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-perhatikan-pernyataan-pernyataan-dalam-tabel-di-bawah-ini-no-124",
            "question": "0. Perhatikan pernyataan-pernyataan dalam tabel di bawah ini !    No.\r\nPernyataan\r\n1\r\nMenjamin hak dan kewajiban warga negara\r\nMemberikan kepastian hukum bagi pejabat negara\r\n2\r\n3\r\nMembatasi kewenangan penguasa\r\n4\r\nMelindungi warga negara negara Asing\r\nArti penting UUD NKRI 1945 bagi Indonesia adalah terdapat pada pernyataan ....\r\nA. 1 dan 3\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 dan 3 semoga salah eh gak salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-uraikan-lembaga-penegak-hukum-di-indonesia-648",
            "question": "Sebutkan dan uraikan lembaga penegak hukum, di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Sebagai negara hukum, Indonesia tentu memiliki lembaga penegak hukum untuk menjamin keadilan dan kedamaian bagi seluruh rakyatnya. Ada empat lembaga penegak hukum dalam menjamin keadilan dan kedamaian di Indonesia yakni Kepolisian, Mahkamah Konstitusi (MK), Mahkamah Agung (MA), dan Pengadilan Militer.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>,</strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-komunikasi-politik-455",
            "question": "Jenis-jenis komunikasi politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saluran atau media politik ialah alat atau sarana yang digunakan oleh para komunikator dalam menyampaikan pesan-pesan politiknya. Misalnya media cetak, media elektronik, media online, sosialisasi, komunikasi kelompok yang dilakukan partai, organisasi masyarakat, dsb.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahap-tahap-perjanjian-internasional-672",
            "question": "Tahap-tahap perjanjian internasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>tahap-tahap perjanjian internasional yaitu</h3><p>perundingan ( negotiation) , penandatangan ( signature) ,dan pengesahan ( ratification).</p><p></p><p></p><h3>pembahasan</h3><p></p><p>tahap perjanjian internasional sebagai berikut: </p><p></p><p></p><h3>1\u2022 perundingan ( negotiation) </h3><p>dalam dalam tahap ini, masing-masing negara akan mengirimkan perwakilannya dengan surat kuasa penuh.selanjutnya pihak-pihak tersebut akan membicarakan pokok perjanjian yang akan disepakati diskusi akan dilakukan secara bertahap dan beragam gagasan akan diberikan. bila sudah mencapai titik kesepakatan akan dilakukan tahap selanjutnya</p><p></p><h3>2\u2022 penandatanganan ( signature ) </h3><p>penandatanganan dilakukan bila semua pihak telah menyatakan sepakat.</p><p>biasanya penandatanganan dilakukan oleh menteri luar negeri atau kepala pemerintahan . untuk perjanjian multilaterial ( melibatkan lebih dari dua negara) maka hasil dianggap sah bila suara telah mencapai 2/3 dari suara peserta yang hadir . </p><p></p><p></p><p></p><h3>3\u2022 pengesahan ( ratification) </h3><p></p><p>suatu negara terikat dengan perjanjian tersebut bila sudah disahkan oleh bedan yang berwenang di negaranya . pengesahan perjanjian internasional dapat dikelompokkan sebagai berikut:</p><p></p><h3>pengesahan oleh badan legislatif , </h3><p>sistem ini jarang digunakan.</p><p></p><p></p><h3>pengesahan campuran oleh badan eksekutif dan legislatif,</h3><p>sistem ini paling banyak digunakan karena peranan badan eksekutif dan legislatif yang sama-sama menentukan dalam proses pengesahan suatu perjanjian.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu :) </p><p></p><p>dan maaf ya temen temen kalo jawaban aku salah :( </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}